Omdat dit een favoriete maaltijd was bij mevrouw Jennings, duurde het a geruime tijd, en ze waren gewoon zichzelf aan het zetten, daarna rond de gemeenschappelijke werktafel, toen een brief werd afgeleverd Marianne, die ze gretig van de bediende betrapte, en van a de dood-achtige bleekheid, liep onmiddellijk de kamer uit.
Elinor, die zag het als duidelijk hiermee, alsof ze de richting had gezien, dat het moest komen uit Willoughby, voelde onmiddellijk zo'n ziekte in haar hart als haar nauwelijks in staat om haar hoofd op te houden, en zat in zo'n algemene tremour als maakte haar bang dat het onmogelijk was om te ontsnappen aan de aankondiging van mevrouw Jennings.
Zo goed dame zag echter alleen dat Marianne een brief had ontvangen van Willoughby, wat haar een heel goede grap leek, en die zij dienovereenkomstig worden behandeld, door met een lach te hopen dat zij het zou vinden haar smaak.
Van de ellende van Elinor was ze te druk in dienst het meten van lengtes van kamgaren voor haar tapijt, om iets te zien; en rustig verder praten, zo gauw Marianne verdween, zei ze, "Op mijn woord zag ik nog nooit een jonge vrouw die zo wanhopig verliefd was op mijn leven!
MIJN meisjes waren niets voor haar en toch waren ze dwaas genoeg; maar wat juffrouw Marianne betreft, zij is een behoorlijk veranderd schepsel.
Ik hoop, uit de grond van mijn hart, hij zal haar niet veel laten wachten langer, want het is nogal pijnlijk om haar zo slecht en verlaten te zien.
Bid, wanneer zijn ze om te trouwen?"
Elinor, hoewel nooit minder geneigd om te spreken dan op dat moment, zichzelf verplicht om een ​​dergelijke aanval als deze te beantwoorden, en daarom proberend te glimlachen, antwoordde: "En heb je echt, mevrouw, zelf gesproken in een overtuiging dat mijn zus verloofd is met meneer Willoughby?
Ik dacht dat het slechts een grap was, maar zo'n ernstige vraag lijkt te zijn meer impliceren; en ik moet daarom smeken dat u niet bedriegt jezelf langer.
Ik verzeker je dat niets me zou verbazen meer dan te horen dat ze zouden gaan trouwen. '
